# Grade 10

## 1. Спроектировать REST API
#### Спроектировать REST API для диспетчерской: автосервиса/SPA-салона/космопорта
#### 1api.php
## 2. ООП в PHP: Использовать в разработке позднее статическое связывание
#### Реализовать простейшую валидацию имени для разных языков (русский и английский)
#### 2validation.php
## 3. PHP: Реализовать паттерн проектирования "фабрика"
#### 3fabrica.php
## 4. PHP: Реализовать паттерн проектирования "адаптер"
#### 4adapter.php
## 5. Yii2: Настроить работу приложение с помощью фильтров
#### 1. Настроить доступ с помощью ACF
#### 2. Поддерживать форматы ответа JSON и XML на русском и английском языках
#### 3. Организовать кэширование на стороне сервера
#### 4. Ограничить CRUD HTTP-методами GET и POST
#### 5filters.php
## 6. Yii2: Настроить логирование проекта
#### 1. Сделать отдельные файлы для логирования ошибок 403, 404, 500, остальных. продумать: уровни исключений, количество и размер файлов
#### 2. Реализовать логирование времени выполнение действий с помощью фильтров
#### 6log.php
## 7. PostgreSQL: Создать схему БД
#### Создать схему БД и двух пользователей: 
1) с полным доступом к данным и структуре, 
2) с полным доступом к данным
#### 7users.sql
## 8. PostgreSQL: Написать SQL-запрос с объединением
#### 9union.sql
#### Вывести статистику в разрезе пользователей из разных сущностей (считать количество записей)
## 9. Redis: Управлять хранением данных
#### Сохранить/прочитать/изменить/удалить значение (строка, массив чисел): 
1) через приложение, 
2) через оболочку redis-cli
#### 9redis.txt 
#### 10. Выполнить code-review
#### 10codereview.php